預算案：免DSE考試費 教協倡僅免日校生

預算案：免DSE考試費 教協倡僅免日校生

教協認為最簡單的處理方法是只代日校生繳DSE考試費，若要將自修生納入免考試費的範圍，政府必須作出慬慎的方案，強調「不影響真正的DSE考生」是方案的底線。

原來自修生唔係真正考生

學友社學生輔導中心總幹事吳寶城
或考慮為自修生設限，必須出席考試才獲代繳考試費。

晒鳩氣啦
日校生唔會唔考嘅？
黎汶洛當年夠唔考maths啦

先比錢 考完回水

無可能，行政程序亂撚哂
筆行政費肯定cap走你大半

考評局鬼有咁多cash咩
都分哂花紅喇

波叔攪咁大你地宜家想縮 我屌你老母啦

考評局班友實屌哂鬼 冇啦啦俾多啲workload佢地

平機會見啦

屌你我想重拾當年考數既感動

都可以撚到自修生

好識玩分化
用返香港人既錢分化香港人
富vs窮
廢青vs廢老
自修vs日校

屌佢老母

個班撚樣係度SPIN 免dse考試費 剩係幫日校生
DSE雞本來就係父母比錢架啦
窮既綜緩本來就唔洗比考試費

個目的係共享成果同鼓勵進修
剩係免班DSE學生把撚呀?
DSE本來就要考 咁進乜撚野修呀?

政府消息人士表示，今次是港府首次為全港考生代繳公開考試費用，不限年齡的自修生及學生考生均可受惠。被問到擔不擔心會有大量市民報考，消息稱政府歡迎市民進修，估計會多了一部分人應考，透露已「預鬆了」將金額，若最終比預算多，會再提交撥款申請。

財政司司長陳茂波昨稱免考試費可「鼓勵到讀多啲書」，下午卻改口稱會研究只為日校生代繳考試費的建議。

一係你就直接認柒
將DSE改制 首次應考既日校生 唔洗錢囉
資助一屆 又唔敢改做經常性教育支出托柒咩